香港失靈 因中共有權

作者：LungZeno

香港過去：文學影響力曾至台灣和北美洲廣及整個華人世界

作者：LungZeno

看香港歷史，根本就覺得香港瘋癲。香港曾經取代日本成為第一大的玩具出口國；瑞士鐘錶公司曾經搬移部份廠房來香港。

作者 LeftLiberist (鍵盤鄉民) 看板 C_Chat
時間 Wed Jan 25 02:24:59 2017
───────────────────────────────────────

香港在地球一小角, 在世界地圖上連一個點的大小也沒有. 上世紀,
香港歌影視風行世界, 電影不但活躍歐美東亞南洋, 更在中東上映.
香港名望去到愛斯基摩人北極.

作者：LungZeno

特首選舉的問題不僅是小圈子，更大問題是中共有權。中共是境外勢力，是這裡以外的人。

台北選市長，台南人無權投票，無權決定。台南選市長，台北人無權。台灣選總統，日本也沒有權。日本選首相，台灣同樣沒有權。

民主制度是由政策、法律的承受者去選舉從而產生政策、法律，這樣才會自我修復、自我修正。即是，熱會脫衣，冷會穿衣。

作者：LungZeno

早一會，有官員說民主可以重新授權政府，解決他們施政問題。

在政治終身和政治世襲問題嚴重的國度，自然只聽到解散，重選，重新授權。

不過，民主的做法是直接換掉政府，解決他們。

即是反對政府者直接成為政府，反對法律者直接成為立法者。社會上有甚麼意見或問題變得龐大，意見或問題自身就成為轉換角色。

例如有青年問題，青年走進國會，青年自身就是意見。例如政左經右全球化產生問題，一個本土主義的人就成為總統。

一個例子是邱吉爾，我們對他的看法其實是結果論，只因為我們受惠於他，事實上，他是種族主義者，心狠手辣，戰爭完就被英國人趕下台。

作者：LungZeno

所謂特首要去聽民意，這其實是原理上做不到。

澄清謠言就是類同這種做不到。謠言會自動傳播，你的澄清卻不會。在再大的傳媒上澄清，都不過局限在那個傳媒的圈子，只是那個圈子大一點。

每一個圈子就有自己的共同意見或多或少異於圈外。會形成社會上行動的圈子有很多，各個傳媒、各個知名社群網站、社交網站各個圈子都有所謂民意。某些人的個人直播事實上亦等同網台。

一個人一日能用的不過12小時，最盡24小時。一個網台隨便一日隨便一個節目都一兩小時。一個人一日看兩個網台、兩個輿論領袖、一份報紙，就足以耗盡時間精力。

港督的所謂聽民意其實極度昂貴。

港英時代，1950年代，英國政府投放在殖民地研究的經費，研究香港每年就佔1000萬港元經費，當時1萬元可在九龍買一棟大廈。

而港英政府的諮詢制度、行政吸納、專家研究、機構調查，這些重視民意的東西全部也是錢。

民主其實相對簡單和便宜。

作者 chenglap (無想流流星拳) 看板 DummyHistory
時間 Fri Jun 5 01:28:55 2009
───────────────────────────────────────

推 bluewzy:民主不是前提，民主只是結果
→ chenglap:我比較傾向認為民主是「技術」, 當社會變複雜後就需要.
→ chenglap:但學習這種技術其實沒有大家所想的簡單.

作者 LeftLiberist (鍵盤鄉民) 看板 Gossiping
時間 Sun Nov 1 03:05:52 2015
───────────────────────────────────────

70年代除了社會上的改革, 制度上也有大量改革, 不過要保留不民主
成份, 自是難題, 因為政策和法律的合理性要由所有受影響的人有平
等權利最終去話事才能保證. 當時雖然開放了選舉, 但是開放程度有
限. 可能有人認為專制做得更好不就可行嗎? 這是不可能的. 就像連
現代一個小小的電腦軟體也需要使用者回饋一樣. 人口眾多的現代社
會的複雜程度, 是遠超一個人的感知能力的, 何況在體制頂端的人被
層層制度區隔於普羅大眾. 對於不了解香港社會, 身為外來者的英國
人是很有自知之明的.

對於要解決不民主部份, 當時的替代品是, 廣泛的諮詢制度、吸納各
界有意見人士進去的法定機構、有事找專家研究、找機構調查民間
看法、對傳媒開放, 等等, 以重視民意作為不民主成份的補償.

作者 chenglap (無想流流星拳) 看板 ask-why
標題 Re: [請益] 關於選舉與民主。
時間 Mon Jan 5 11:53:36 2009
───────────────────────────────────────

選舉並不是民主的代名詞.

神聖羅馬帝國的皇帝就是由選侯產生的, 那本身就是選舉, 但那
又何民主之有? 或者, 你舉一次選舉, 但你不投票給我, 我就斃
了你, 那也是選舉, 但那並不是民主.

選舉是實現民主的一種常用的方法, 也是目前最有效的方法, 但
那並不是說, 選舉就是民主, 或者選舉了就會民主. 而只是暫時
還沒有別的方法比普選更能夠實現民主, 比方說我們要弄甜食的
時候經常會加白糖, 不等於甜食就一定有白糖.

民主的字源 democracy 本質上是指「大眾管治」, 這沒有很明
確的定義, 但重心是在於社會應該由整個社會的意相互聯合和抵
制底下去帶動. 社會並不因一個人的意見而行動, 一個人想要實
現自己的意見, 就必須先說服同一社會裡其他人同意. 一件事之
所以能實現, 是因為說服了大部份人去同意或者至少接受.

不僅如此, 決定者負責, 集體決定, 則集體負責. 民主的另一基
本就是所有投票者都是參與者, 都必須為決定負責任, 不可以將
責任抵賴在任何一人身上.

這是原則, 選舉只是實現的方式. 議會, 選舉, 總統, 代議政制
, 全都是從這原則發展出來的工具.

為何會有這種原則? 因為人類和社會都是有機體.

不僅人類會變, 人的思想會變, 人對事情的看法和性格都會變.
社會也一樣, 社會是不斷變化的, 一個正確的想法在不同的時間
和場合有可能會變得不正確, 一個可行的手段隨時間會變得不可
行. 人類只有有限的壽命和知識, 智慧, 但人類需要處理的事情
比起這些都要複雜得多, 社會必須要分工合作才能夠維持. 政治
是社會機能的一部份.

過去一個工匠可以做好整件工件, 今天已不可能, 過去一個農夫
可以耕田養鴨, 自給自足, 這些都是因為事情簡單, 變化有限.
可是面臨複雜的問題, 個人的判斷力就明顯有限制.

並不是說聰明仁慈的獨裁者並不存在, 但要求聰明仁慈的獨裁者
, 無異於想要在機器裡製造永遠不損壞的零件, 零件會隨使用而
損壞. 人也一樣. 人也會隨施政和時間而改變, 聰明可以變得僵
化, 仁慈也會變成麻木, 給予太大的責任和權力, 等於給予一件
零件過大的負擔. 這使該零件一旦承受不了或出問題時, 整個基
制就失靈.

而且你怎試驗和判斷該零件有此能耐? 這亦不可能, 通過實驗才
能夠知道, 但政治面對的是日新的問題, 無法用實驗去保證.

因此與其期望和假定零件永不損壞, 不如在設計上提供了代換的
機制, 不是幻想一種不會損壞的設計出來, 而是提供基制時刻檢
查其運作情況, 並預備替換. 並將負擔分擔在更多的零件和備用
, 補救基制上, 不會有任何零件損壞就全盤失效.

民主不是甚麼奇異的東西, 只是面對現實. 人類皆平凡, 懦弱,
能承受的責任有限, 超人並不存在, 與其期望單一個超人能承擔
所有責任, 做好所有事. 不如承認誰都會做錯, 根本就沒有人能
知悉一切, 每人都須對社會政治負一分責任. 透過說服, 討論,
投票, 分享, 以集體智慧去處理問題.

--

基於飲水思源的理念, 還是該打的廣告,
--- 碩果僅存還願意和其他地區轉信的香港 BBS

--
※ 發信站: 批踢踢實業坊()

作者 chenglap (無想流流星拳) 看板 CrossStrait
時間 Fri Oct 8 19:24:42 2010
───────────────────────────────────────

最基礎的問題, 其實並不是獨立或者不獨立, 而是地方政治與權力
架構. 民主政治當中, 政治的構成是蜘蛛網狀的, 根據每一個不同
的課題, 依相近的原則, 組成一個個的政治單位.

每個單位與單位之間的關係是一種契約, 個人與單位的關係也是契
約.

單位的組成, 建基於受影響範圍成員的互相承認之上, 比方說, 我
住在「Ａ村」, 所有影響到Ａ村的事情都跟我有切身的關係, 而Ａ
村亦承認我是這個地方的成員, 所以我會參與Ａ村的政治, 並以這
個理由要求擁有投票權.

所以最基本的判斷方式, 就是「該政策的直接承受者有權參與決定
該政策的政治架構」. 你會發覺, 這是不可能強制參與的, 參與者
或多或少都一定是先承認和自願加入這制度, 這制度才成立.

因此, 只要一個範圍裡的主要成員都同意自己擁有決定該事的權力
, 並同意及參與此制度時, 投票才有意義. 所以民主並不是投票而
產生的, 投票的重要性, 不及「參與者願意公正投票, 及接受投票
結果」重要.

固然你第一條問題所說的「條件」本身是不存在的, 因為根據的並
不是地理上的條件, 而是「參與者的共同認同」, 舉個例子好了,
比方說選兩岸版的版主, 你和我和這裡所有人住的地方不同. 但我
們還是可以舉辦一次投票去選, 為甚麼?

因為我們自認也互相承認對方是此版的版友, 受到版主是誰這件事
影響, 如果有一些人從來都不在這貼文, 他雖也是 ptt 的站友, 你
也會感受到, 版主對他受的影響不及你我大, 因為他只看, 沒有機
會受版主規制.

而就算版主怎選, 我們大抵還是保持互相認同及留在此版, 那我們
在參與投票上的理據即如此. 你可以切身代入地想, 如果有一天突
然八卦版湧入大量從不在兩岸版貼文的人進兩岸版, 控制兩岸版版
主選舉的結果, 你會有何感想, 深入想一下這原則就清楚了.

作者：chenglap

很多人以為民主是兩隻狼投票食一隻羊.

作者 chenglap (無想流流星拳) 看板 CrossStrait
時間 Mon Jan 11 11:30:47 2010
───────────────────────────────────────

面對多變的環境, 民主政府能夠更快察知到內外環境的轉變, 迅
速的作出變化, 包括連當權者的思想也迅速因為整個人被換掉而
換掉, 在災難出現之前消除掉. 民主政府就像是帆船, 在水流和
天象當中觀察風向, 揚帆順風而行, 可能走著一條曲線卻更快的
到達目的地. 但是逆風或無風時, 也只能停下來等待.

專制依靠的是意志的力量, 民主則是順著自然的力量. 那是兩種
不同的哲學, 所導致不同的需要, 面對言論和反抗, 就像是身體
的痛楚.

專制政府會視為「動搖意志的雜音」而予以排除, 民主政府則認
為是「可能已走入危險的警號」而反應.

→ aakkz:讓我想起了馬戲團的動物跳火圈.
→ aakkz:它有眼睛,看得到,卻可以被訓練出來熟視無睹
推 oldfatcat:蒙馬眼～～
→ chenglap:只是察覺和不察覺的分別.

→ chenglap:人禍不是天災, 不是意外, 不是隨機的不幸
→ chenglap:人禍是累積出來的結果.

→ chenglap:做錯了, 與其想辦法避罰, 不如做對他.

→ chenglap:比文革悲慘的事情多的是, 未來會有更多.
→ chenglap:憑甚麼我們迷信未來可以掩著眼睛變好?

→ chenglap:消極的就是不承認過往的錯誤, 繼續下去.
→ chenglap:重點是去面對和了解因果, 而不是逃避它.

→ chenglap:為了未來, 我需要十億對的眼睛.
→ chenglap:十億個腦袋, 我們要面對的是整個地球了.
→ chenglap:過去的制度, 能面對的就只是東亞小圈圈.

作者 chenglap (無想流流星拳) 看板 C_Chat
標題 Re: [閒聊] 為何ACG虛構的國家都是帝制、獨裁居多？
時間 Mon Dec 5 10:11:54 2016
───────────────────────────────────────

※ 引述《Sinreigensou (神靈幻想)》之銘言：
: 目前看過的ACG作品只要劇情有虛構國家的大多都是帝制獨裁
: 很少會有民主國家出現，為什麼會這樣啊？是因為劇情比較好寫嗎？
: 有甚麼是例外的嗎？

專制: 老大下令小弟, 我說改法律就改法律, 完

民主: 大家擁有相同的權利, 然後以這個均等的權利, 選出能代表自己的
代表, 這些代表集合成議會, 在議會中在每一議題上, 以各種方式
表達自己相關群體的意向, 形成法律, 透過多權制衡令法律能夠在
被監察下執行, 而出現問題時則重新回到議會再討論修正.

如果把政治制度看成是戀愛, 那麼民主就是純愛遊戲, 專制是鬼畜系Ｈ－Ｇ
ＡＭＥ, 哪個比較好寫好賣是很顯然的事情. 大家想看萊因哈特一句宣戰眾
將就一呼百應, 不是萊因哈特去從里長開始拜票, 最後終於對同盟宣戰.

--

以社運抗爭, 意識形態衝突為主題的手機 AVG 「光輝歲月 1988」

大概又會因為「危害國家文化安全」而不能進入「鄰近經濟強國」吧?
算吧我都沒在意過... 連 pokemon GO 都不能在那國家賣了我沒甚麼好抱怨的.

--
※ 文章網址:

推 tonyxfg: 民主最大的問題是很拖時間，一個簡單的議題能討論個好幾
→ tonyxfg: 年都還在原地打轉，這在ACG中通常稱呼為拖戲XD

就像戀愛是需要經年的時間, 青少年會覺得經典愛情劇很悶.
大家想看的是直接脫褲子補魔力.

是否尊重人和防止事後的副作用不是大家關心範圍裡.

推 ntupeter: 我發現一路來很多文章都說民主沒有效率
→ uu26793: 跟專制比起來的確效率比較低啊XD

其實民主比較有運作效率, 因為浪費比較少.
而專制是決策「比較快」, 但不等於「有效率」.

只是大家習慣把快誤解成效率.
生雞蛋不煮直接吃下去一定比煎了快, 只是是否健康和吸收是另一回事.

※ 編輯: chenglap (...), 12/05/2016 10:17:15
推 GAOTT: 決策慢...不就效率慢嗎?
→ GAOTT: 還是你覺得做一件事的效率要從計畫好開始動工才算時間????

如果就商業的角度看, 效率是指「投資回報率」.

即是說, 如果走迷路, 就是最後走到出路用了的時間.
一個人如果決策謹慎, 走得慢, 但是中間走錯的路少, 最後較易走到出路.
比起決策快, 走得快, 但是走錯的路多, 最後較遲走到出路.

那前者用的時間和體力都比較少, 效率就比較高.
即是說, 決策快而輕率, 其實是低效率的行為.
舉個例子說的話, 就像核電廠的安全.
其實你減少各種審查機制, 安檢人員的話, 運作的成本當然低一點.

像軟體開發, 通常就是好好規劃的程序, 會運作得好一點.
一開始隨便寫, 不好好去規劃, 之後就要 debug 了.
專制就是後面的那種東西.

可是他如果出了事故, 構成的傷害和收拾成本, 會令事情變成了負數.
即是說不能不把做錯的以及副作用算進去.

※ 編輯: chenglap (...), 12/05/2016 10:51:46

推 nihilistrue: 高低是比較而來的，覺得民主低的是以為專制像ACG作品
→ nihilistrue: 一樣都有外掛天書可以看，而沒看到現實專制的各種白
→ nihilistrue: 癡決策。

推 Arminius: 專治決策快這句話本身就有問題。決策快不快是看政府結構
→ Arminius: 民主和專制一樣可以有同樣的國王(總統) 首相(行政院長)
→ Arminius: 等等類似的政府組織跟結構。
→ Arminius: 民主會有人民抗爭, 專制也會有人民抗爭, 而且還是流血的
→ Arminius: 專制有英明的君主 (哈), 民主也是有很勤勞的總統
→ Arminius: 重點是專制的頭頭幹到怠惰了還不能換, 民主是每幾年就可
→ Arminius: 以換上一批新鮮的肝...鬼才要選專制
→ Arminius: 至於要說專制君主說什麼就是什麼, 去看看中國的歷史吧
→ Arminius: 有幾個皇帝是可以隨心所欲在做事情的

推 osamu: 就管理學上效果和效率的差別啊…
推 osamu: 何況效能也不一定代表正確，民主的納粹很正確…？
推 Arminius: 納粹是專制獨裁啊, 希特勒一開始是民主選出來的不代表後
→ Arminius: 面他把制度改成專制後, 他搞的那些也要算在民主頭上
→ Arminius: 要舉納粹只能說民主轉專制很簡單, 轉回來卻很難 (看看要
→ Arminius: 死多少人...)

作者 chenglap (無想流流星拳) 看板 Gossiping
標題 Re: [問卦] 有沒有民主的八卦
時間 Fri Aug 6 16:41:45 2010
───────────────────────────────────────

噓 Sustainer:民主這種東西，又麻煩又累，可笑

數學也是又麻煩又累. 但沒有這些又麻煩又累的東西, 我們是沒
可能造得出現代科技的.

同樣, 沒有一種又麻煩又累的政制, 就無法構成現代社會. 複雜
的問題自然需要更組織性的處理方式, 那其實會將很多問題簡化
了.

腐敗到底是甚麼？

作者：chenglap

我們在媒體上，經常聽到一個詞語，叫作「貪污腐敗」，貪污這個其實比較好懂，多數就是以權謀私。但腐敗到底是甚麼？就會有很多奇怪的答案，如果用大陸其中一個說法，吃飯吃得很奢侈就會被稱為腐敗，如果這說法是正確的，那麼節斂的人就不會腐敗了嗎？當然不是。

其實，腐敗並不只出現在公共事務、政治或政府上，腐敗這個事情，可以出現在任何組織，任何事情上。記著，腐敗不一定是貪污，不一定是受賄，腐敗可以與貪污與受賄完全無涉。

腐敗是一個源自西方的觀念，沒記錯的話，在上古時期，有些人出現一種因為受賄而把該做的事情扭曲的情況，關於這種情況，便把這種人說成是「損壞」，像建築會被風化，食物會爛掉，人類在執行一個職務時，也會因為各種原因，而漸漸失去了他本來的機能。我們把這種情況，稱之為腐敗。

所以，受賄是腐敗，但腐敗不一定是受賄。腐敗的本質，可以說成是「一個組織或一個職能，因為非不可抗力的因素，喪失其功能或任務」，本來每個組織，每個職務，都是為了一些功能和任務而存在的。

例如警察是為了保護市民，消防員是為了防止和處理火災，廉政公署是為了防止利益輸送，以公權謀私利。如果警察執勤，但市民沒有感到被保護。如果消防局在旁邊，能救的火因為種種理由沒去救。如果有廉政公署，但是特首還是能夠收受 5,000 萬，大規模欠缺效益的巨額工程，利益輸送無法阻擋。

那麼，即使他們每天在工作，沒有受賄，我們還是可以指出這些組織腐敗了。腐敗不等於他們不合法，或者不努力認真工作。他們可以合法，努力認真地，完全做不到其職能。

舉個例子，廉政公署可能天天找一些百元千元的事情，天天把窮人請上去調查，防止這些窮人貪污，使窮人十分廉潔。然後對於幾千萬幾十億的事情不是視而不見，或者表示無可奈何，就是無罪結案。對於社會而言，他們做的事情其實沒有意義。

要鑽牛角尖，可以說 10 元也是貪污，能夠抓到 10 元的貪污也非常的偉大。可是這個組織的存在，就是為了處理和防止這種幾千萬元的事情。

如果你的企業腐敗了，往往就如同上述的情況，你會發覺，員工們正在認真的做沒有意義的事情。他們把動能都花在事情最不重要的部分，不斷的琢磨，而不留意到在做的事情，很可能與改善公司的情況完全無涉，或者並不是公司現在需要解決的問題，或者是解決了也不會有任何好處的問題。他們認識自己的工作，知道守則，但是不認識組織的目標，

就像是因為利益輸送，貪污腐敗而民怨四起，政府成立廉政公署，投下成本。而他們調查了很多涉嫌貪污幾百元的人，那就算他們全部成功起訴了，這個社會的腐敗與民怨有任何改善嗎？沒有。他們有沒有努力工作，有？他們有沒有成績？有。有意義嗎？沒有。

這就是「腐敗」的問題所在，因為某些理念與環節的失誤，使一個工具無法解決他的問題，變成了飲鴆止渴，變成了愈吃愈餓。在腐敗的狀態下，你就算投入再多的人力，投入的資源都不會解決問題。如果廉政公署腐敗了，就算擴大四倍、十倍，社會都不會變廉潔。腐敗的技術部你再給四倍、十倍的程式員，他們的開發也不會變得令人滿意。腐敗的軍隊你給他兩倍、十倍兵力，他們都不會有戰鬥力。腐敗狀態下投入愈多資源，浪費愈多資源。

作者 chenglap (無想流流星拳) 看板 CrossStrait
時間 Mon May 9 11:12:31 2011
───────────────────────────────────────

其實我覺得大陸的基層民主, 就單純是將選舉和民主混亂了的結果...

民主政治的基本其實是意識形態的建立. 而不是選舉. 古羅馬也有選舉, 傳
統人類社會的運作, 其實多少也是有選舉的成份. 但選舉不等於民主的原因
, 是這種選舉沒有甚麼原則可言.

我想在大陸, 能夠有私下的意識形態建立就很好了. 沒有公民意識之前, 是
不可能有民主... 不是執政者想不想的問題, 而是社會根本就欠缺這能力,
如果一個地方要推行民主, 是一定要有歸屬感. 臺灣能走向民主的基本原因
, 是徵兵制瓦解了國民黨軍事鎮壓的力量, 以及臺灣幾十年獨立歷史建立的
歸屬感, 當臺灣人意識到他們的命運已不能脫離臺灣時, 民主就可能.

如果去除或淡化這種歸屬身份, 民主就沒可能也沒意義. 情況就像選版主,
我平時不去看Ａ版, 但Ａ版選版主的時候, 我偶然跑進去, 隨便投一票, 其
實, 既然我本來就不看Ａ版, 對Ａ版沒感情, 投完也不會去看那版. 也不理
那版發生何事.

我有投票權, 只是一種系統錯誤, 或者說, ptt 的投票系統其實沒甚麼民主
意義------如果有人給我 1000P 就投某版主, 而我根本沒在那版看, 為甚
麼我會有投票權呢?

那我投的票只是一種擾亂而已.
一定要我先在那版長期讀者, 有一定的感情, 才有意義.

一個有公民覺醒的地方, 民主會是下一步, 因為當你有了公民覺醒, 你會很
清楚意識到很多事情... 例如, 你的城市有一株古樹, 有地產商想拆掉它去
建房賺錢. 沒有公民意識的話, 一句「賺錢最大, 不要妨礙發展」的帽子就
將所有反抗全部扣死了, 但當有了公民意識, 就會有人理解到, 這株樹關乎
的, 不能算做錢的價值, 就像我們不會隨便把長城拆掉一樣.

那意味著, 對於越境的財權集團, 巨商和官僚的反抗.

作者 chenglap (無想流流星拳) 看板 CrossStrait
時間 Sat Jun 30 09:28:55 2012
───────────────────────────────────────

把人類當成「自己擁有的財產」.
這種制度叫作「奴隸制度」.

「擁有」這個概念是一個糊塗賬, 甚麼叫擁有? 搞清楚一點, 不是臺灣
人擁有臺北, 而是臺北人擁有臺灣這個身份認同. 某天若這個共同的身
份認同, 從臺北人的心中消失, 則這件事也會結束.

是的, 你的想法, 不僅有問題, 而且問題很大.

你想像中的那種擁有, 是想像認為「我是臺灣人, 所以臺北是我的, 所
以我有權統治臺北」, 不對, 這件事應該這樣想, 「我是臺北人, 今天
的我也認同臺灣, 所以我是臺灣人. 我願意和其他臺灣人合作, 共同守
護臺灣」.

「臺灣人」只是一個「被擁有」的身份認同, 因為有了人類, 有人類自
認為臺灣人, 所以才有臺灣人. 而在這個臺灣島上居住的人, 因為逐漸
形成起一種共患難的意識, 不論臺北人, 高雄人, 臺中人, 他們都一起
以臺灣人自稱自己, 他們互相不「擁有」對方, 他們各自選自己的市長
, 沒有人認為高雄人應該決定臺北的市長, 或者臺北人就應該決定高雄
的市長. 他們互相可能也會有不滿和利害衝突.

一個人只會確定擁有的是自己.
其他的所謂擁有, 就只意味著增加責任.

人類擁有家庭時, 擁有他的兒子時, 不代表他「擁有決定他兒子生與死
的權力」, 只代表他擁有照顧兒子的責任. 他可以割離這種關係, 捨棄
這種責任, 但他不能說, 他擁有兒子, 所以要殺是他家的事情. 兒子一
出生, 兒子就擁有他自己, 而不是父親的財產. 當大家的想法有衝突時
, 父親無權決定兒子的命運.

你去到美國, 你隨便踏進別人的家, 別人可以一槍將你打死. 不會有著
所謂「我是美國人, 你的家是屬於全美國人的, 所以我也擁有你的家」
這樣的道理, 別人不會接受的.

鏗鏘集：500個半官方組織 被中國人佔領 得一把聲音

作者 WorkinChina (WIC) 看板 Gossiping
時間 Wed Feb 8 10:00:06 2017
───────────────────────────────────────

噓 LeftLiberist: 大公報 本來就是黨媒. 還有文匯報也是黨媒.
→ LeftLiberist: 因為港英的言論自由, 文匯大公以前就一直存在.
→ LeftLiberist: 藍媒現在就像中國媒體專引日本右翼報導一樣.

Sian Lo Lung: 杜葉錫恩主張結束殖民地，一樣係立法局同市政局議會。馬文輝主張香港獨立，亦做過港督嘅翻譯官，雖然政見不同，但往後一直有用公開文章在傳媒隔空交談。

Sian Lo Lung:

97前，例如電影，果種自由唔知幾過癮。《英雄本色》世界聞名，但係黑道英雄片其實受唔少衛道之士反對，周星駛無厘頭、笑片、王晶屎尿屁全部有人極力反對，果時香港電影幾乎反中反共笑陸笑共，但《信有明天》持相反睇法一樣可以戲院公開上演。

當時香港影視文娛繁榮到可以國際稱雄，完全在於可以做自己。

作者 nicholas0406 (尼可拉斯) 看板 Gossiping
時間 Fri Feb 3 19:15:12 2017
───────────────────────────────────────

→ Qoo2222: 市場太小了吧 其實台灣崛起後早就重創香港 現在只是更慘
推 F17: 香港電影以前全盛時期在日韓都很紅啊 日韓都在哈....
→ F17: 是香港自己衰退原因比較大 台灣就算崛起也沒紅到日韓

→ F17: 以前80年代日本和香港演藝圈交流很深 梅艷芳都和西城秀樹合唱
→ F17: 以前日本電視台還會找港星上節目 連譚詠麟都上過紅白

推 gadgets: 確實 香港最紅的時候通殺日韓 台灣還沒這麼強
推 F17: 當時韓流根本還沒崛起 日本演藝圈和英屬香港交流比較深
→ F17: 看韓劇請回答1988 就知道韓國人當時超迷港星 王祖賢和張曼玉
→ F17: 成龍以前也當選過日本最受歡迎外國藝人 還找他去發日文唱片

推 mhlee: 王祖賢當年在韓國很紅 韓國人很喜歡倩女幽魂
推 F17: 韓國當時還算是政治很保守的時期 太前衛的歌還會被禁播....
→ tw2000: 左邊2個 祖賢 曼玉
→ tw2000: 韓劇 請回答 1988

酒吞童子死左去邊

次次貼ptt 癲佬

而家ptt 正常人係度又唔貼

Sian Lo Lung:

今次是交通人流量，只要是增加人口，車廂人口密度就會增加。

香港舊政府的做法是新市鎮自足自給以減緩問題，港共政府的想法卻是珠三角一小時生活圈。他們已經完全愚化了。